[SIFF]夏日國際電影節2017集中討論區

下個禮拜一公佈選片 好期待

留名

活地亞倫今年應該會缺席siff

肥溫新戲呢？

希望有24 Frames

鳩估
開幕片：空手道
閉幕片：Faces, Places

空手道真係好期待

Lm

唔知以青春的名義有無機

如果有埋就更好啦 但係覺得空手道會大機會啲

以青春的名義連teaser都未有

香港有無機會睇到a ghost story

btw 黎緊做埋範式轉移後九七香港電影 下部份

但呢幾年嘅開幕電影
都係喺8月底正式喺香港上映
所以我估喺...

殺破狼.貪狼

睇黎要出左片目先多啲人討論

推下先

大陸香港一個星期上，可能會好似前年迷城咁做下電影節香港首映

啱啱先留意到原來頭先兩點鐘有「電影節發燒友 會員夏日熱身場《求生走佬 Family》」網上登記，而家已經滿額
不過到時仲有少量門票派發畀會員，先到先得

第一年join
學生飛幾錢

同iff一樣$28

仲諗住佢會加到$30張

正

係咪下星期開始買飛

如果正價飛無加價，應該學生飛都唔會加

7月26開售

今日公佈片目啦

出咗街啦

估錯晒
廿四格做閉幕電影

真係有貪狼

屌 原來脫皮爸爸仲未上

上面有巴打估中左開幕同閉幕

今年康城比較想睇120 beats per minute同you were never really here

呢兩套無咁快有得睇
前者俾安樂買咗，後者連美國嗰邊都未有上映日期

日本片呢

有Salaam Cinema👍🏻👍🏻

Makhmalbaf會黎

即刻狗衝買飛
但如果有埋A Moment of Innocence就無憾

洪尚秀，kaurismaki

今年D片好唔開胃

起碼好過上年

暫時有邊啲必睇 暫時廿四格同洪尚秀果兩套都會睇

命中有罪又會有一場有中字一場冇中字，
有香港片商買應該都「內置字幕」

可能之前網頁出錯，而家睇兩場都有中字

新戲嚟講真係得呢3套必睇，其他(e.g. 郭利斯馬基嗰套)有發行可以遲d睇
主要都係睇舊戲

廿四格

Terry Gilliam嗰兩套

洪尚秀兩套

一日睇晒兩套
諗起都正

呢度有無人係Cine Fan會員

原來好多都冇中文字幕，英文差唔係好敢買飛

聽朝10點開售

想問下anne hathaway果套係咪有片商買左

燒山買左

Monty Python點可以冇 Life of Brian㗎

希望下期Cine Fan會有

但今年係Bergman死左嘅第十年，可能會係回顧展

唔該巴打

Antonioni都係，仲要係同一日走
Bergman出年誕辰100週年先做回顧展仲好啦

年底Antonioni hkiff就Bergman👍🏻

預計睇十套

頂盡睇5套算 今年啲選片麻麻地我

24frame 同洪尚秀

仲有邊兩套?

考慮緊睇唔睇埋rivette，雖然作為廢青我大把時間

有無人用電腦係load唔到呢個post
點睇藝術中心個場 西唔西

竟然未去過藝術中心
電影節旗艦場地嚟wor
anyway，個場唔西，幾舒服，銀幕中規中矩

用電腦見到呢個post啊

唔知點解load唔到

睇左咁多次都未試過藝術中心
今次會試下

藝中真係唔錯

坐頭兩排都唔洗惡高頭，好過電影中心

係地鐵站行過去遠少少

買完
決定睇十套 （學生飛）

你地9月會唔會去睇矖Ken Loach?

上網買咗4套，一陣放飯去通利買埋其他

LM

訂票手冊有預告

Ken Loach

今日賣飛?
仆街，而家先睇到post

岩岩買完 啲場好似全部未爆

買左8套

X2 以為d熱門少少既戲好快爆

x3 蝕咗4張手續費

年尾係咪仲有個亞洲電影節

加埋夠買一場學生飛

11張

夏日國際電影節放映節目已有片商發行作品:-

殺破狼．貪狼 - 巴福斯
反藝術宣言 - 安樂
高達：革命性改變 - Golden Scene
希望在彼方 - 安樂
美女變怪獸 - 鐳射
Iggy Pop神級搖滾 - 安樂
牯嶺街少年殺人事件 - 安樂

安樂唔買洪常秀啦

無市場

上次做 On the beach at night alone 應該令安樂醒覺

On the Beach at Night Alone有柏林影后加持，再加上不倫戀有gimmick
今次呢兩套無攞獎，雖則Claire's Camera有雨蓓坐鎮，但都係難sell
其實安樂之前仲有發行過自由之丘，不過只係特別放映

Claire's Camera 都唔岩戲院做啦片長咁短 （比起其他feature film）
今次呢兩套真係俾安樂買左都唔知點sale，唔通又賣不倫戀呢個point咩

佢地兩個究竟仲要合作多幾多套戲

唔知㗎，如果佢地唔散嘅話，可能會拍到好似蔡明亮李康生咁唇齒相依
況且金珉禧因為不倫戀搞到形象差晒，唔拍洪常秀都唔知可以拍邊個

啱啱先見到呢個post添
希望未算遲

有冇巴打些牙吓自己買咗邊幾套？

利申 初哥 唔太熟 但⋯⋯我想 試下

今日先買左5場戲 仲未爆

韓國都幾麻撚煩

經典電影如喜劇之王、Monty Python、城市之光等等都好值得入戲院睇
新戲嘅話個人推薦洪常秀2套，佢嘅戲未必係每個人杯茶，但不妨一試
想睇d與別不同嘅大師級作品就要睇Kiarostami遺作24 Frames
另外The Other Side of Hope, Good Time等等都值得睇，不過之後會發行，可以遲d睇，除非你係學生可以$28睇

最好睇埋Salaam Cinema，因為依家唔睇都唔知幾時有得再睇，仲要Makhmalbaf泥，真係一定要睇。當然仲有Billy Wilder作品亦都好值得入場

估唔到上完大陸翻到黎都仲買到

留名
想睇反藝術宣言同命中有罪 但唔岩時間
希望有正場

兩套都有發行商買咗

希望會快d上
唔好好似夢鹿情緣咁要等到8月

命中有罪好似9月上

未到開幕真係好靜

講鏟片搞緊送飛
電影萬萬歲，Claire's Camera，城市之光

好想快啲到開幕

仲有一個禮拜
等睇貪狼首映

貪狼首映same 好期待

Cine Fan九、十月節目公佈咗

其實係米應該有埋Strike同Battleship Potemkin?

睇片單應該係每個導演一套
始終主題係蘇俄革命，電影節可能唔想太偏重某個導演
而愛森斯坦作品之中，十月最貼題

打算買哂堅盧治咁多套

Hong Kong International Film Festival - HKIFF
27 July at 13:00 ·

【八月免費放映】我們將於 #夏日國際電影節2017 開幕前舉辦六場免費放映，延續第四十一屆香港國際電影節的「範式轉移：後九七香港電影」特備節目。電影包括《愛．作戰》、《烈日當空》、《打擂台》、《狂舞派》、《踏血尋梅》（導演版）和《樹大招風》。其中四場更邀得導演親自與觀眾會面。詳情請瀏覽

「範式轉移：後九七香港電影」八月份放映宣傳片 Paradigm Shift: Post-97 Hong Kong Cinema August Screening Trailer
[url]
[/url]

cine fan買飛係咪都係無劃位

係

應該會睇打擂台 狂舞派同樹大招風

愛作戰 烈日當空 打擂台

根據知情人士透露，原來係因為電影評論學會搞既影評人之選下一輪會做Life of Brian，所以電影節唔做

咁都係好事黎嘅
兩邊都做
應該兩邊票房都

原本仲諗住可以睇多次sweet sixteen同angels' share

下星期二有無人睇貪狼

睇邊場啊你地？7點定9點

一去到烈日當空個場就派曬飛

等睇打擂台啦

7點幾

你幾點到

打擂台好似少啲人排

今日睇打擂台 你老味有人睇睇下訓教扯鼻寒都有
同埋聽完郭子健個分享覺得佢咁少錢都拍到咁真係

D人係咪貪入去涼冷氣

咁呢個我諗應該都有一兩個掛
希望聽日睇狂舞派唔好再有呢啲人啦 始終都尊重翻套電影

愛作戰撞左時間

岩岩聽黃修平分享話寫緊狂舞派3劇本 出年開拍 聽住先

今晚貪狼

Some Like It Hot

入場睇ending 最後一句

連續兩晚古天樂
今晚貪狼 聽晚脫皮爸爸

same 等左脫皮爸爸咁耐聽晚終於有得睇

一樣喎ching

一樣

估唔到咁多巴打都一樣睇兩日膠面古

我就一日夠了

等極都唔上正場 焗住睇

脫皮真係等左勁耐

其實我主要想睇脫皮爸爸
貪狼見佢仲有位先買埋黎睇

舊年講到今年 癡線

睇脫皮真係主要想睇吳鎮宇 但係話上咁耐 9月頭先上 想睇下電影質素會唔會

睇完貪狼既巴打有咩感覺

啱啱果套。。
唔係太啱我口味

講打鬧成龍d戲好似好睇d

點解古天樂隻小腿傷到咁都可以行到

俾翻葉偉信執導套戲有少少似翻《殺破狼1》的味道 （D 海邊shot同埋某d畫面都似翻第一集）
對比起《殺破狼2》，呢套可能打鬥上冇咁華麗 （始終古仔唔係打得之人，Jaa哥今次都只係配角）。不過我覺得呢集故事冇咁多bug （上一集某d橋段真係），同埋有翻果種對不幸，對命運的渲染令到故事都keep住種味道。
今次覺得驚喜的除左係膠面古做個角色幾唔係佢之外，仲有家棟講泰文

普通打鬥片，無功無過
ending好洩氣

家棟講泰文聽落幾順暢

咁講打交的話，成龍d戲緊係好睇，不過佢果陣都燒好多budget搭個景。三毛大哥呢套d套路都係預期之內，不過幾個負責打的演員打出黎d動作都算顯到各自特色，我覺得都還好啦

應該用左唔少時間練

打得都ok嘅

但情節就

真係幾流利

始終大哥大同啊宇宙最強d風格好唔同，莫講話要做翻以前武打片的style，要佢設計d武打係似足宇宙最強果隻style 都唔容易

我覺得劇情弱左少少 同埋無諗過個尾會係咁樣完
反而我覺得打鬥場面設計得幾好睇 打到上天台果場同尾段鬥刀果到真係
林家棟接近全泰文演繹真係 古天樂就 我覺得over左少少 但係臨尾認屍果場戲係既

上集 d bugs 仲癲 呢集就某d位誇張囉 特別係d廢警察

古天樂d表情真係 有相當大的進步空間

塊面太膠

所以冇架啦好難話改就改

第一下聽到想笑
點知聽落去幾乎全泰文

其實我好鍾意上集 我覺得今集故仔好睇過上集 但係打戲好睇過今集

醒起今集古天樂個角色叫李忠志

男人老狗整膠面 好難搞

打戲其實不過不失啦
演員始終唔係拍開武打
同張晉果啲真功夫之餘又打得華麗真係無得比

係醫院睇吳樾老婆果個藐嘴樣
不過聽心跳果度都算係到位

古夫樂唔係好好，算交到貨
如果唔係膠面，我估表情可以細緻d

上集係監獄搶電話場打戲

但今集係洪金寶做動作指導

李忠志好似去左做狂獸 到時即管睇下狂獸出黎拍成點

搭地鐵去藝術中心，金鐘定係灣仔近d

我多數灣仔落行會展橋過去

唔該哂

搭船

各位點睇脫皮爸爸

脫皮爸爸無想像中難睇(導演話係三個月前新剪版本)，雖則有啲位係參差，
但都對齣戲有啲好感，睇吳鎮宇發吓戲癮已經係享受

脫皮爸爸其實唔差
可能第一次執導電影
有啲位嫌佢拍得唔夠流暢連貫
好似斬開一段段咁
不過吳鎮宇真係做得幾過癮 扮老個階段幾好笑
古天樂則繼續膠面不予置評
鎮宇同佢個仔合唱首歌幾好聽

以為搞咁咁耐先上會好難睇，點知出到黎又幾鍾意
略嫌舞台劇痕跡過重，吳鎮宇分飾唔同階段既老豆 我睇得幾過癮
最估唔到 佢個仔有份客串 套戲睇得幾開心

大塊田好難頂

陳嘉桓幾正

係咪有警訊堅哥客串

邊度

佢做得幾好呀
夠爆夠放

我自己覺得成套戲其實拍得幾好睇 司徒慧焯第一次執導就拍舞台劇改編做電影 講真拍得唔錯 但係我麻麻地個ending
吳鎮宇個一人分飾六個階段有男主角提名令我諗起絕世好賓既詹瑞文 但係吳鎮宇每個階段都做得好好睇 好過癮
古天樂睇佢做呢套舒服過貪狼 佢呢套戲入面做得比我想像中好 最尾同春夏係廚房果場戲做得幾好
春夏 個慈母feel出曬黎 但係我覺得有啲浪費左佢 如果拍多啲就正啦
配角們都交足貨 陳國邦同陳觀泰
其實佢咁耐都唔上畫我都預左有機會中伏 但係估唔到有驚喜 係幾感人幾有意思既一套戲

有無手足聽日睇洪常秀

唔同譯法

香港叫開洪尚秀
但導演個人認可既譯名係洪常秀
btw，

有無手腳連睇兩場

有時間冇理由分來睇咁蠢

連睇兩場

有無人去左睇La Chinoise？5分鐘已經有人走

5分鐘咁誇
自問唔識睇高達，好幾套都睇到瞓著
唯一比較鍾意嘅係芳名卡門

睇完洪尚秀睇Ava

我好鐘意中國女同weekend，但好怕她的一生同the contempt，總覺得談情說愛嘅高達好奇怪

希望在彼方幾好睇
導演功力果然有返咁上下

第一次睇洪尚秀既戲 又幾有趣

情今以後

過癮啊洪尚秀，兩套戲一齊睇特別感受到一個題材，兩種地方就有兩種面相

好好睇
嚟緊星期四可能會睇多次

返去要補睇返獨自在海邊的夜晚同這時對那時錯
感覺佢既作品好過癮

個人覺得呢兩套無《情今以後》咁好睇
今次呢套好渾然天成，最後以外賣到做結尾，感覺好完滿
金珉禧喺的士度睇雪個shot都好正

男主角同老婆場鬧交戲入面啊金珉禧d表情姿勢都好過癮 一副「屌，好鬼尷尬」的樣

洪洪尚秀係咪有投射自己落套戲d角色度
Claire 話自己教音樂（定唔知鋼琴），睇到會心微笑

最好笑係一開頭雨蓓話自己第一次嚟康城

開頭睇權海孝同金敏喜食開工飯場戲睇到差d訓著
搞到睇之後嘈交捉唔返個節奏

寫個導演角色係某個宴會場合鬧金珉禧著熱褲咁暴露

最頂癮係之後喺同一個地方，金珉禧坐咗大婆個位，鬧返個真二奶無恥

其實嘉兒的照相機係咪某程度上寫緊佢自己 ？

我覺得佢宜家d戲餐餐都似寫緊自己經歷緊d野

今日睇兩套戲都好似講緊佢自己咁

二奶諗橋幾啜核 同男主講 任由佢老婆當金敏喜係二奶

表面睇一場不倫戀係男人蝦女人，實際上每個女人為左自己都蝦其他女人，男人反而成為當中的磨心

小弟唔熟古典音樂 ，所以想問下大家，其中一個主場景個background有兩個作曲家，一個(如果無認錯)係巴哈，另一個係邊個

我反而係相反
呢套真係無打好個底好難睇得明
好似冇溫書就上堂咁

講開又講，最尾男主送咗本夏目漱石畀女主，會唔會《其後》？

雖然部戲好似無帶出到啲乜嘢，但睇佢側寫當下芬蘭嘅社會面貌都幾有趣

我覺得尼一套其實只要對左翼理論稍有基礎已經ok，雖然多d了解的話係會正好多，但亦證明左當時佢已經走火入魔
同埋最難頂我覺得係我所知她的二三事

我好多位真係唔係好明
真係確定自己明嘅，係修正主義嗰part
呢套嘢真係完全體現到「文藝要為政治服務」

相較於高達，我覺得有時大島渚仲難明白

qqq

播到機器故障

黑白嗰下諗緊佢係咪又嚟料

咩事?

播播下 Redoubtable 個畫面忽然之間就會 Freeze 一 Freeze咁

次次睇完高達d戲都會問自己：到底我頭先睇左乜鳩

咁不如你去睇左佢早期嘅片，個d比較易入口

電影萬萬歲好頂癮
咁樣嘅真人騷真係第一次見

下星期一連踩撒恩達同電影萬萬歲兩場

撒恩達都唔錯嘅
帶佢有啲比喻我get唔到

但係都唔錯咁反映79年革名時伊朗歷史，文化方面

上年睇寒流黑金響火警鐘

睇完《高達：革命性改變》我好好奇到底電檢會評呢套戲係2B定3級……
因為Louis Garrel

上得電影節就已經過咗電檢，電影節無III級就即係IIB

屌, 我都係呢段瞓死左

2B，我睇咗電檢紙

三點盡露都2B

非性愛大特寫就ok，好似係

睇過套戲成條jer彈出黎都係2級b

咁計嗰場露點口交戲都算踩界
btw, Stacy Martin

果場戲我覺得幾重要

係咪吹吹下寫作吹到講信仰？
果場我淨係留意枝酒同埋佢哋啲表情

好似講 存在

覺唔覺啲配樂有啲突兀，講講吓嘢整幾秒唔啦更嘅音樂

高達不嬲都係咁

我記得就好似係講講下信仰就延伸到討論自己係世上存在的意義，當中其實都刻畫左男主角果種懦弱同迷失（記得佢好似連解釋自己都有d困難咁……）

情今以後好好睇
今年勁少日本戲

好似仲有講到如何分辨真實(reality)嘅問題，呼應返套戲喺同一個場景時空穿梭嘅拍法
呢場戲係我想睇多次嘅原因之一，想仔細閱讀多次

可惜香港唔上正場

高達不嬲唔想觀眾入戲

唔好講電影節，成個暑假都冇乜日本片（除左動畫）

題外話，套《流金歲月》好癲，加一場爆一場

下一套已經係牯嶺街

幾年前電影節睇過
市面DVD絕跡左好耐，冇咩機會睇到

我都想翻睇多起碼一次，感覺呢套戲會係愈翻睇愈鐘意果隻

打風會點？改期嗎

9月意大利電影週有Life is Beautiful

未必
上年有次睇Cine Fan掛紅雨都如期放映

唔係Cinema Paradiso？

Cinema Paradiso係上年嘅事，佢官網未更新

惡劣天氣之放映安排

以下於the sky及The Grand Cinema放映之夏日國際電影節2017節目於八號或以上熱帶氣旋警告訊號 / 黑色暴雨警告信號生效期間將會如常放映, 但有機會未能提供中文投映字幕。

日期 時間 場地 影片編號 片名
22.08 (二) 19:30 the sky 22SK8E1 少女的最後初夏
22.08 (二) 21:45 the sky 22SK8E2 新丁
23.08 (三) 19:45 The Grand Cinema 23SK8E1 城市之光
23.08 (三) 21:30 The Grand Cinema 23SK8E2 嘉兒的照相機

若因八號或以上熱帶氣旋警告訊號 / 黑色暴雨警告信號生效而未能前往放映場地之持票人士可申請退票。退票表格可按此下載。請將填妥之表格及完整門票於2017年9月15日前寄交香港國際電影節辦事處（香港九龍觀塘道370號創紀之城3期21樓）。本會將以劃線支票寄回退款給持票人（購票手續費恕不退回）。

Thanks蜘蛛巴打
希望夜晚唔好8號

突然諗返起脫皮爸爸有個位 好好笑

古天樂條十五分鐘既得獎短片，其中十三分鐘都係影住阿媽對腳

City lights 真係好睇

但係如果佢係悲劇收場可能會更好

說話唔好咁講，邏輯亂咗！係因為佢玩女人，先搞到佢一事無成，
最後佢咪老人痴呆囉，你順一順個因果呀嘛！

所以Manhattan補完左悲劇部分

Woody Allen 個套？

好啜核

聽日有無人睇Rivette?

預咗睇唔明

29號

今日煲左La Belle Noiseuse，好正
聽日應該ok掛希望

今日有無巴打睇24 frames

媽啊好多人排隊啊

24 Frames

幾過癮

同Mulholland Drive有D似，但仲好過Mulholland Drive

輕鬆幽默d，亦無Mulholland Drive咁manipulative
睇到後尾亦令我諗起The Purple Rose of Cairo
呢套令我對Rivette改觀，搞到我好期待下個月套北橋

但我反而覺得比較靜下來嘅Rivette更好睇

即係巴黎是我們的? 我就係睇過呢套之後怕咗睇Rivette
靜下來既Rivette，巴打有咩推薦?

大師作堅係正
幫相片加上幻想既故事
有好多格我都好鍾意
另外佢啲相真係構圖好靚

但你怕佢D咩？

佢的幻想反而提醒左我，電影其實仲有好多可能

純粹因為上次睇巴黎是我們的瞓足半場，有陰影

屌
打八號冇車搭咪仆街

試下La Belle Noiseuse先

睇過不羈的美女嘅trailer，都幾吸引我
可惜上年miss咗睇大銀幕嘅機會，咁長嘅電影唔喺戲院睇好難集中精神

但其實我初頭最鐘意the nun

Ok嫁因為我唔係係大銀幕睇，可以一炮過

我有一套係藝術中心 諗起就煩

夜晚先做Monty Python 應該唔會俾打風影響到？
不過牯嶺街……屌啊啊啊啊啊啊！

牯嶺街應該凍過水……

唉晏少少先打得唔得

牯嶺街無論咩風球都唔會取消
除非大風到出唔到街

「若因八號或以上熱帶氣旋警告訊號生效而未能前往放映場地之持票人士可由即日起申請退票。退票表格可按此下載。請將填妥之表格及完整門票於2017年9月15日前寄交香港國際電影節辦事處（香港九龍觀塘道370號創紀之城3期21樓）。本會將以劃線支票寄回退款給持票人（購票手續費恕不退回）。」

係咪即係可以退飛
覺得去唔到睇牯嶺街...

問題就係落波個時間咁鬼馬 點搭車去啊

應該都出唔到去了，唔知講座會唔會如常

2點前掛3號
肯定出唔切去

有冇勇者一齊去睇牯嶺街？你地係邊到出？

我而家直頭無車出到去地鐵站
平日去地鐵站都半個鐘車程

加油，我都遲15分鐘至少

屌 有無人本身今日係藝術中心睇反藝術宣言

邊出得切 係屋企抹窗抹到仆街

冒雨行落街去地鐵站 結果搞到成身濕曬
不過都去得到戲院

去到都遲個幾兩個鐘，係咪退票算……

我選擇退票
四點都唔知去唔去到

兩點三號都退到？

琴日睇左新不了情

我響IFF facebook見到有人問2點9場king of comedy都話可以退飛

應該得啦，13:45九巴先恢復，點趕……

但我又想聽個講座

唔該哂上面
好彩反藝術宣言會上正場 早知尋日睇埋

尋日彌敦道炒車，佐敦塞咗成個鐘，成八點幾先入到場

同場
爾冬陞既文藝小品好好睇

尋日睇先留意到原來新不了情有邱禮濤

反而估唔到原來有人嫌

最多怨自己運氣唔好

句野生硬

喜劇之王好好睇
個人鍾意呢套仲多過的士司機/狂牛

牯嶺街
冒住強風死出去睇真係值得

尋晚睇完反藝術宣言
成套戲不停直線抽擊 好正
不過佢講好多關於藝術主義既野
我覺得做下功課再入場會睇得仲投入啲
唔熟既話淨睇姬蒂白蘭芝都過癮

可能我冇做功課，我唔覺得果種抽擊有乜咁正

Colossal

一心諗入場睇Anna Hathaway 戒酒點知

佢應該係交叉剪同埋靠個情景本身去做果種抽擊效果？但係我一路睇都淨係覺得有種酸味 果種震撼感為左要兼顧長片本身的必要形式而好似削弱左唔少咁

可能因為佢本身分開13部短片形式拍
搞到有啲到喉唔到肺

命中有罪好好睇

夜晚睇一流，the pure and the damned

導演扮智障扮得好似